# HardTester API
---

Нагрузочное тестирование Вашего веб-сервера.
**%URL% - адрес URL данного API (https://hardtester.maxqfz.net/api/)**

### Передача параметров и получение ответа

Вся информация между клиентом и сервером передаётся в формате JSON в виде пар "ключ":"значение". Необязательные для передачи параметры указаны *курсивом*. Для обеспечения безопасности запросы принимаются только по защищённому протоколу HTTPS.
Все запросы, кроме запросов авторизации и регистрации, должны отправляться с заголовком "Authorization: %TOKEN%", где %TOKEN% - токен, полученный при авторизации.

### HTTP-статусы

В ответ на запросы API возвращает стандартные HTTP-статусы, более подробно о которых можно почитать [вот здесь](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA_%D0%BA%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B2_%D1%81%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D1%8F_HTTP)

# Аккаунт
---

## Вход в систему

Авторизует пользователя по его e-mail адресу и паролю. В случае успеха возвращает токен в заголовке Authorization. *Примечание: для выхода из системы просто удалите токен на клиенте.*

`POST`
https://hardtester.maxqfz.net/api/account/auth

#### Запрос

| Параметр | Тип | Описание |
| -------- |:---:| --------:|
| email | string | Адрес электронной почты |
| password | string | Пароль пользователя |

**Пример:**
```json
{
    "email":"example@mail.org",
    "password":"12345678"
}
```

#### Ответ

| Параметр | Тип | Описание |
| -------- |:---:| --------:|
| success | boolean | Токен был успешно выдан |
| message | string | Описание ошибки, если токен не выдан |

**Пример 1:**
```json
{
    "authorization":"Bearer ..."
}
```

**Пример 2:**
```json
{
    "success":false,
    "message":"No e-mail specified"
}
```

##### Возможные коды возврата:
* 200 - успешный запрос, токен получен
* 400 - отсутствуют необходимые параметры запроса
* 401 - неверный логин или пароль

## Регистрация

Создаёт нового пользователя с указанным e-mail адресом. После регистрации на почту приходит письмо со ссылкой для подтверждения аккаунта.

`POST`
https://hardtester.maxqfz.net/api/account/register

#### Запрос

| Параметр | Тип | Описание |
| -------- |:---:| --------:|
| email | string | Адрес электронной почты |

**Пример:**
```json
{
    "email":"example@mail.org"
}
```

#### Ответ

| Параметр | Тип | Описание |
| -------- |:---:| --------:|
| success | boolean | Аккаунт был зарегистрирован |
| message | string | Код ошибки, если аккаунт не зарегистрирован |

**Пример 1:**
```json
{
    "success":true,
	"message":null
}
```

**Пример 2:**
```json
{
    "success":false,
    "message":"User with such email exists"
}
```

##### Возможные коды возврата:
* 200 - успешный запрос, пароль отправлен на email пользователя
* 400 - отсутствуют необходимые параметры запроса
* 409 - пользователь с данным e-mail уже существует

## Получение информации об аккаунте

Возвращает адрес электронной почты, дату регистрации аккаунта.

`GET`
https://hardtester.maxqfz.net/api/account/data

#### Ответ

| Параметр | Тип | Описание |
| -------- |:---:| --------:|
| e-mail | string | Адрес электронной почты пользователя |
| registered | date | Дата создания аккаунта |

**Пример:**
```json
{
    "e-mail":"example@mail.org",
    "registered":"2018-05-05T00:00:00"
}
```

##### Возможные коды возврата:
* 200 - успешный запрос, токен получен
* 401 - токен отсутствует или просрочен

## Изменение пароля

Позволяет изменить пароль пользователя.

`POST`
https://hardtester.maxqfz.net/api/account/data

#### Запрос

| Параметр | Тип | Описание |
| -------- |:---:| --------:|
| password | string | Текущий пароль пользователя |
| newpassword | string | Новый пароль пользователя |

**Пример:**
```json
{
    "password":"12345678",
    "newpassword":"87654321"
}
```

#### Ответ

| Параметр | Тип | Описание |
| -------- |:---:| --------:|
| success | boolean | Был ли изменён пароль |
| message | string | Ошибка при изменении пароля |

**Пример 1:**
```json
{
    "success":true,
    "message":null
}
```

**Пример 2:**
```json
{
    "success":false,
    "message":"Неверный текущий пароль"
}
```

##### Возможные коды возврата:
* 200 - успешный запрос, пароль сменён
* 400 - отсутствуют необходимые параметры запроса
* 401 - токен отсутствует или просрочен
* 403 - неверный текущий пароль, смена пароля запрещена

## Удаление аккаунта (НЕ РЕАЛИЗОВАНО)

Позволяет удалить аккаунт пользователя. ИСПОЛЬЗОВАТЬ С ОСТОРОЖНОСТЬЮ.

`DELETE`
https://%URL%/account

#### Запрос

| Параметр | Тип | Описание |
| -------- |:---:| --------:|
| e-mail | string | Адрес электронной почты пользователя |
| password | boolean | Пароль пользователя |

**Пример:**
```json
{
    "e-mail":"example@mail.org",
    "deleted":true
}
```

#### Ответ

| Параметр | Тип | Описание |
| -------- |:---:| --------:|
| e-mail | string | Адрес электронной почты пользователя |
| deleted | boolean | Был ли удалён аккаунт пользователя |

**Пример:**
```json
{
    "success":true,
    "message":null
}
```

##### Возможные коды возврата:
* 200 - успешный запрос, аккаунт удалён
* 401 - токен отсутствует или просрочен

# Тесты
---

## Получение списка тестов

Позволяет получить список всех запущенных и запускавшихся ранее тестов.

`GET`
https://hardtester.maxqfz.net/api/tests

#### Ответ

Список тестов, каждый элемент списка:

| Параметр | Тип | Описание |
| -------- |:---:| --------:|
| id | int | Идентификатор теста |
| url | string | Адрес сайта (страницы) для нагрузочного тестирования |
| status | string | Текущий статус теста |

**Пример:**
```json
[
    {
        "id":40,
        "url":"https://example.com",
        "status":"completed"
    },
    {
        "id":44,
        "url":"https://example2.com",
        "status":"created"
    }
]
```

##### Возможные коды возврата:
* 200 - успешный запрос
* 401 - токен отсутствует или просрочен

## Получение данных теста

Позволяет получить параметры теста.

`GET`
https://hardtester.maxqfz.net/api/tests/:id

#### Ответ

| Параметр | Тип | Описание |
| -------- |:---:| --------:|
| id | int | Идентификатор теста |
| url | string | Адрес сайта (страницы) для нагрузочного тестирования |
| sessions | int, ≥ 1, ≤ 200 | Максимальное количество параллельных сессий в ходе нагрузочного тестирования |
| duration | int, ≥ 1, ≤ 30 | Продолжительность теста в минутах |
| stress_mode | boolean | Устанавлена ли нагрузка сразу на максимальный уровень в начале теста |
| status | string | Текущий статус теста |
| created | datetime | Время создания теста |
| started | datetime | Время начала теста |
| completed | datetime | Время завершения теста |

**Пример:**
```json
{
    "url":"https://example.com",
    "sessions":20,
    "duration":3,
    "stress_mode":true,
    "status":"created",
	"created":"2018-02-02T02:02:02",
	"started":null,
	"completed":null
}
```

##### Возможные коды возврата:
* 200 - успешный запрос
* 400 - неверный параметр id
* 401 - токен отсутствует или просрочен

## Добавление нового теста

Позволяет создать (и запустить) новый тест.

`POST`
https://hardtester.maxqfz.net/api/tests

#### Запрос

| Параметр | Тип | Описание |
| -------- |:---:| --------:|
| url | string | Адрес сайта (страницы) для нагрузочного тестирования |
| *sessions`* | int, ≥ 1, ≤ 200 | Максимальное количество параллельных сессий в ходе нагрузочного тестирования (по умолч. 80) |
| *duration* | int, ≥ 1, ≤ 30 | Устанавливает продолжительность теста в минутах (по умолч. 5) |
| *stress_mode* | boolean | Устанавливает нагрузку сразу на максимальный уровень (по умолч. false) |
| *start* | boolean | Указывает, нужно ли запустить тест после создания (по умолч. true) |

` - С одного нагрузочного сервера запускается не более 20 параллельных сессий, суммарно до 10 серверов

**Пример:**
```json
{
    "url":"https://example.com",
    "sessions":20,
    "duration":3
}
```

#### Ответ

| Параметр | Тип | Описание |
| -------- |:---:| --------:|
| id | int | Идентификатор теста |
| url | string | Адрес сайта (страницы) для нагрузочного тестирования |
| sessions | int, ≥ 1, ≤ 200 | Максимальное количество параллельных сессий в ходе нагрузочного тестирования |
| duration | int, ≥ 1, ≤ 30 | Продолжительность теста в минутах |
| stress_mode | boolean | Устанавлена ли нагрузка сразу на максимальный уровень в начале теста |
| status | string | Текущий статус теста |
| created | datetime | Время создания теста |
| started | datetime | Время начала теста |
| completed | datetime | Время завершения теста |

**Пример:**
```json
{
    "url":"https://example.com",
    "sessions":20,
    "duration":3,
    "stress_mode":true,
    "status":"created",
	"created":"2018-02-02T02:02:02",
	"started":null,
	"completed":null
}
```

##### Возможные коды возврата:
* 200 - успешный запрос, тест создан
* 400 - отсутствуют необходимые параметры запроса
* 401 - токен отсутствует или просрочен

## Запуск/остановка определённого теста

Позволяет изменить состояние выбранного теста.

`PATCH`
https://%URL%/tests/:id

#### Ответ

| Параметр | Тип | Описание |
| -------- |:---:| --------:|
| id | int | Идентификатор теста |
| url | string | Адрес сайта (страницы) для нагрузочного тестирования |
| sessions | int, ≥ 1, ≤ 200 | Максимальное количество параллельных сессий в ходе нагрузочного тестирования |
| duration | int, ≥ 1, ≤ 30 | Продолжительность теста в минутах |
| stress_mode | boolean | Устанавлена ли нагрузка сразу на максимальный уровень в начале теста |
| status | string | Текущий статус теста |
| created | datetime | Время создания теста |
| started | datetime | Время начала теста |
| completed | datetime | Время завершения теста |

**Пример:**
```json
{
    "id":44,
    "url":"https://example2.com",
    "sessions":150,
    "duration":15,
    "stress_mode":false,
    "status":"started",
	"created":"2018-05-05T05:05:05",
	"started":"2018-06-06T06:06:06",
	"completed":null
}
```

##### Возможные коды возврата:
* 200 - успешный запрос
* 400 - неверный параметр id / отсутствуют необходимые параметры запроса
* 401 - токен отсутствует или просрочен
* 403 - попытка перезапустить тест другого пользователя

## Удаление определённого теста

Удаляет выбранный тест из списка тестов.

`DELETE`
https://%URL%/tests/:id

#### Ответ

| Параметр | Тип | Описание |
| -------- |:---:| --------:|
| success | boolean | Идентификатор созданного теста |
| message | string | Был ли удалён данный тест |

**Пример:**
```json
{
        "id":40,
        "deleted":true
}
```

##### Возможные коды возврата:
* 200 - успешный запрос, тест удалён
* 400 - неверный параметр id
* 401 - токен отсутствует или просрочен
* 403 - попытка удаления теста другого пользователя

## Получение статистики определённого теста

Позволяет получить статистику, полученную в ходе конкретного теста, в виде списка соотношений (точек графика).

`GET`
https://hardtester.maxqfz.net/api/tests/:id/stats

#### Ответ

| Параметр | Тип | Описание |
| -------- |:---:| --------:|
| time | int | Время от начала теста (в секундах) |
| count | int | Текущее значение параллельных сессий |
| answer | int | Текущее значение ответа сервера |

**Пример:**
```json
[
	{
		"time":0,
		"count":0,
		"answer":0.6
	},
	{
		"time":5,
		"count":3,
		"answer":0.5
	},
	{
		"time":10,
		"count":6,
		"answer":0.6
	},
	...
	{
		"time":295,
		"count":97,
		"answer":2.4
	},
	{
		"time":300,
		"count":100,
		"answer":2.3
	},
	{
		"time":305,
		"count":0,
		"answer":1.9
	}
]
```

##### Возможные коды возврата:
* 200 - успешный запрос
* 400 - неверный параметр id
* 401 - токен отсутствует или просрочен
* 403 - попытка доступа к статистике теста другого пользователя

